در ابتدا دو ليست در برنامه داريم. food_menu و orderList.
كلاس Food_type اسم،ددلاين،دوره تكرار و مهلت انتظار دارد.
در سازنده اسم،ددلاين،دوره تكرار  هر نوع غذاي جديدي كه به رستوران اضافه ميشود تنظيم ميشود.

در كلاس Order هر سفارش از يك 
زمان پخت باقي مانده
ددلاين واقعي
زمان رسيدن
و لختي تشكيل ميشود.
سازنده اين كلاس يك شي type كه از نوع food_type است ميگيرد.
 ددلاين واقعي در حقيقت زمان رسيدن به علاوه ددلاين است.
و هر order در نهايت به orderList اضافه ميشود.
در تابع define_total_runtime كل زمان اجراي الگوريتم هارا بر اساس ك.م.م دوره هاي سفارش ها بدست مياورد.

تابع add_waits سفارشي كه درحال حاضر در حال انجام است را ميگيرد و چون سفارش ها در زماني كه بايد اجرا شوند در ليست سفارشات اضافه ميشوند پس اگر سفارشي در ليست هست كه در حال اجرا نيست پس در حال انتظار است و بايد به زمان انتظار ان سفارش ها اضافه شود.

تابع EDF_next_order سفارشي كه در حال اجرا است را به عنوان ورودي ميگيرد.
ليست سفارشات را بر حسب realdeadline مرتب ميكند و در يك ليست مرتب شده قرار ميدهد.
اگر طول ليست سفارشات 0 باشد از تابع بيرون مياييم.
اگر سفارشي در حال پخت باشد و realdeadline ان با اولين سفارش يكسان باشد به پخت همان سفارش در حال پخت ادامه ميدهيم.
اگر چند سفارش داشتيم كه realdeadline انها يكسان بود هر كدام كه زمان پخت كمتري باقي مانده باشد برايش انتخاب و پخته ميشود.

تابع EarliestDeadlineFirst در هر زمان تا زماني كه به كل زمان نياز داشته الگورتيم برسيم
براي هر سفارش در ليست غذاها هر غذا را در دوره تكرارش به ليست اضافه ميكنيم.
در شروع الگوريتم سفارش در حال اجرايي ندارد
و در ادامه با استفاده از تابع EDF_next_order سفارش بعدي را ميگيرد.
براي هر سفارش waiting time را با تابع add_waits حساب ميكنيم.
اگر سفارشي براي احرا در زمان نداشتيم يك زمان idle به كل idletimes اضافه ميكنيم در غير اين صورت
در هر زمان سفارش در حال انجام را چاپ ميكند. از زمان پخت باقي مونده يكي  كم ميكنيم و اگر كل سفارش انجام شد انرا از ليست حذف ميكنيم.
اگر  زماني كه هستيم از realdeadline سفارش بيشتر بود يعني ددلاين سفارش از دست رفته است.

تابع define_perior_order مشابه EDF_next_order است اما سفارشي كه دوره تكرار كمتري دارد را برميگرداند.
تابع is_possible براي هر الگورتيم مشخص ميكند كه ايا ان سفارش ها در پايان روز اماده ميشوند كامل يا نه كه با مقايسه مجموع زمان هاي مورد نياز با كل زمان اجرا اين ويژگي بدست مي ايد.
توابع rate_monotonic و least_laxity_first نيز مشابه EarliestDeadlineFirst عمل ميكنند.
تابع LLF_next_order مشابه توابع EDF_next_order است و در هر زمان براي هر سفارش laxity ان را محاسبه ميكند و در نهايت سفارشي با كمترين لختي را برميگرداند.
